[Child登又炒車]槍擊案TB疑兇原來係不滿老母重男輕女

【星島日報報道】鰂魚涌公園爭產槍擊案再揭驚人內幕，被捕女疑兇一年前已部署殺人計畫，曾冒認七姨在俄國槍網要求買槍，其後疑在菲律賓購獲意大利製「掌心雷」行兇。有人承認為爭產犯案，惟拒絕披露兇槍來源。至於胸部中彈的六舅父昨午不治，令慘案死者增至兩人，重傷的四舅父則已好轉。

涉嫌槍擊舅姨的四十四歲女保鏢詹心桀，仍被警方扣留接受調查，料最快今日會被落案檢控。消息稱，女疑兇沒有槍牌，所用手槍亦無登記，她不肯透露意大利製曲尺手槍及五十發子彈來源，只承認因未能分得家產而犯案。警方正循手槍批次及出廠年份等記錄，追查女疑兇何時購買及如何運來本港。

據知，詹女內地出生，三十多年前來港定居，早年習武，近年學習槍械射擊，曾到外地受射擊及搏擊軍訓，返港後任職私人保鏢，開設保安公司。去年更與十二名同事，一起到菲律賓進行射擊集訓，並將多段射擊及訓練短片放在網頁。據悉，她亦無保安牌照，警方稍後將會跟進。

數年前，女疑兇外婆去世，遺下鰂魚涌南豐新邨一個單位分配給八名子女，但她認為作為遺產執行人的一名長輩，遲遲未有分產，直至三年前其母去世，始出售單位，瓜分六百多萬元樓價，其母的一份疑落入姓魏兄長（四十六歲）手中，令她毫無得益，並懷疑有親人更改遺囑，因而埋下復仇伏線。

據悉，有人一年前已開始部署，冒七姨詹小慧名字隱瞞身分，在多個俄國槍械網站開設帳號，聲稱購買槍械，在其中一網站更用俄文表示要購買一支俄製MP654K型號手槍，並留下電郵聯絡。從網頁可見有人曾回覆她，稱如購槍並非進行恐怖活動或違法持槍行動，便可聯絡兩位人士，更留下他們電郵，但未知有否再聯絡。

另有消息指，警方發現女疑兇保存了來自菲律賓包裹的單據，不排除有人去年前往菲律賓訓練時，偷偷購買犯案手槍，再化整為零後分批運來本港。

至日前，有人認為時機成熟，遂展開行動，預早一天在六舅父所住康怡花園商場的酒樓訂檯，相約舅姨四人及姓魏兄長前日一起前來早茗。據該酒樓職員表示，六人早上九時許到達，坐在近窗一張檯並無異樣，大家互相傾談，沒有拿出文件或爭執，並吃下十三碟點心，至下午一時，始由女疑兇結帳一同離開。

據了解，六人再步往鰂漁涌公園傾談，女疑兇取出手槍向各人逐一射擊，其中姓魏兄長較為年輕，身手靈活，及時跑離現場逃過大難。女疑兇三姨詹少芬（八十歲）卻頭部中槍，送院三句鐘後證實不治；胸部中槍的六舅父詹鎮基（六十二歲），延醫一日後，至昨午二時四十一分亦告身亡。

中槍留醫的七姨詹小慧，昨午十二時許，知悉六兄性命垂危，與鎮基妻子及兩名兒子與多名親友，趕至病房見最後一面。至於左肩膊中槍的四舅父詹前駒（七十二歲）經治療後，情況已由危殆轉為嚴重，逃過一劫。

原來班親戚唔係獨吞埋TB老母果份遺產
不過係份遺產分左比TB個阿哥
條TB覺得唔公平先啪左班親戚

個阿哥

女疑兇取出手槍向各人逐一射擊，其中姓魏兄長較為年輕，身手靈活，及時跑離現場逃過大難

成單野個阿哥最著數......
啪得多兩個分舊錢又大份d

全家人都有病

人地渣槍你得兩隻手點保護？

詹女內地出生，三十多年前來港定居

原來衰埋一堆累
大陸豬xTB vs 唔公平廢老

攬抄就大家開心

十幾個post想屈連登炒車
你班親戚繼續開分身啦.

但其餘兩件點解唔殺埋
一人射一槍就算

大陸閪特別狼死

你呢啲正宗講就凶狠

魏兄長唔知有冇份煽風點火

槍黎架大佬 你話刀都叫唔中要害都仲郁得
人地揸槍你撲埋去，人地合埋眼都射瓜你

支那一孩政策跟老母姓掛

徒手捉住d子彈囉
你唔係諗住撲過去捉住兇手對手咁撚天才下話？

on99

又一個痴孖根
講下相反意見就係班親戚分身？
正常人屋企死左幾件會仲咁好心情上黎討論區開post?

我夠可以話你暗戀個TB殺手
特登走上黎幫佢繼續抺黑班廢老喇
On撚9

個女嘅跟佢阿媽姓？

之前啲人喺度講話咩吞埋佢阿媽嗰份
原來只係俾咗阿哥

吓，乜要用手捉架咩

可能呀哥有回佣俾返親戚呢

一個人都係分得唔夠一球野
回佣回得幾多？

之前唔係話大哥係養子咩

好似係

重睇啦，三年前分咗錢

佢老母個大佬

死咗個兩件應該係反應唔切
其他人見佢啪人應該開始走／反抗

咪一樣，炒咩車

姓魏兄長（四十六歲）手中

其實佢仲有子彈 點解唔追住射

要班老野禁住個受過訓練既槍手有d難度

樓主係咪唔撚識字㗎
本身應分8份，然後每份約80萬，3年前等疑兇老母死左先至話賣，姓魏條撚樣拎埋佢老母個份，總共約160萬。
而家重有一樣係話層樓本身市價800萬，班撚樣親戚用6xx萬嚟做總數分錢，中間食左成百幾萬添呀

屌你老母死，支那婆用槍攪衰香港

槍喎大佬

但佢好似得一隻夾
入得彈黎班差佬都衝到上黎

正路黎講人嘅反應同埋行為一定係呆幾秒，逃走，走唔甩先還拖
一黎就還拖一係受過專業訓練 一係就唔驚槍
樓上互相保護果位巴打係邊類

姓魏既點食兩份？

佢係疑兇老母個仔=疑兇大佬
本身係老母果邊八兄弟姊妹分
不過老母死左，就分比老母個仔=疑兇大佬

仲有八百萬係親戚想放既價
不過疑兇想儘快分錢，話六百幾萬有人買就放左先

你返去重睇喇

我點撚知佢地，而家就係話等人地老母死左先賣，唔撚柒分，你段新聞話魏兄拎多份。

早兩日先話有whatsapp圖流出話疑兇屌鳩班撚樣用600萬嚟放呀 傻閪 睇啲唔撚睇啲
你中文拎u?

佢夾入面仲有彈

佢阿哥同佢係同母異父?

呢個係疑兇個大字報website自己post既whatsapp cap圖
個四舅話巿價800萬，而家既賣價630萬
講到明話而家賣既話個價係低過巿價唔想賣
蝕左唔好怨
而家又變左想放既係佢地？

你唔知中文拎U, 連正常智商都無

原來係咁

張圖咪就係講緊個舅父焗鳩佢接受用600幾萬嚟做總數分，然後以後咪撚再追討佢囉
市價約800萬，點急放都唔會平咁多啦，睇錢銀咁重，更加唔會捨得蝕咁多嚟放盤啦，冇撚腦

我淨係睇到張圖講緊2015年 相約單位係800萬
2017年 whatapps果到講緊現時相約單位建議係600幾萬
佢講緊如果接受2017年果陣分遺產
就會分得少D
下面講緊7-8份係因為疑犯個大舅係養子 傾緊分唔分比佢

好似唔係喎
分八份係因為佢阿婆有八個仔女

自己個女咁痴線 分比養子都唔瞓俾個女啦

條新聞無話姓魏拎多份
係姓魏拎走左疑凶阿媽嗰份